揀個愛我既人定我愛既人？我係博士點都會揀Mandy！

我係博士，由細到大都比老竇湊，本身佢好地地喺熊樹根既物流公司做貨車司機...但係個天又整場車禍帶走埋佢....所以我17歲就變左做孤兒，多得熊樹根我先可以唔放棄繼續生存。對我黎講佢就好似我第二個老竇咁，佢好好人，以前話過想供我讀書，不過我始終覺得麻煩佢唔好，既然自己有手有腳不如入佢公司養自己啦。

依家我已經成為根叔既好徒弟，哈哈，唔知佢係咪咁諗呢？佢有三個女，其中一個已經放左喺我個心度好耐好想有日可以同佢一齊......我真係好中意熊若水，雖然佢成日笑我同蝦我，但我都覺得好幸福。因為喺我眼中佢係最特別最靚嗰個，有咩事佢都會搵我幫手，係，我冇乜讀書天份，但因為我中意睇書所以佢需要我嗰陣都可以幫到手。

▼我以為自己好重要

▼其實喺佢眼中Max先係最重要

雖然根叔有意拉我同阿水一齊，但係，比佢蝦嗰陣我先感受到自己既存在感，平時我只係一個好普通，連好朋友都比唔上既朋友。

佢係個好可愛既女仔，不過由佢同Max拍拖開始我就知道自己始終都係唔夠有錢仔鬥。人地係公司太子仔、揸靚車、住洋樓，有次仲送左限量版既手鏈比佢。我第一次見到阿水咁開心呀！原來嗰條我要儲錢儲好耐既手鏈先可以氹到阿水笑。

前幾個禮拜我終於表白，不過佢嗰次笑住咁帶過，話有啲事要返屋企先。我知，我知自己同有錢仔係鬥唔過，但我覺得阿水唔係一個貪錢既女仔，佢地係真心相愛...如果Max可以令若水生活舒服幸福，唔使捱苦，咁我寧願繼續做隻觀音兵。我想佢知道，無論佢去到邊度，回頭既時候都會見到我。

後來我同阿水既距離愈來愈遠，只係得我個心一直指住阿水，佢呢排好中意既變色杯我見冇人換到比佢，就送左隻比佢。雖只係同Mandy和假扮情侶，但佢係咁討好我，一直都對我好好，特登整餃子便當比我食，我唔好意思先收左佢，而佢好似真心想同我發展咁。

後來我聽人講佢一腳踏兩船，同埋中意富二代，於是個個都排擠佢、唔理佢、趕走佢....我同佢終於講左分手。之後佢根本冇減少對我既愛，反而仲愈來愈對我好，願意為我改變自己既港女習慣，亦意想不到地幫我擋左啲垃圾水。Mandy就算被拒絕都維護我，連自己忠心對待既大小姐都敢反。望住Mandy我覺得好似我對若水一樣，明知唔得，點解仲唔心死？其實我係咪時候要放過自己，接納其他人呢？

喺我愛既人，同愛我既人裡面我應該揀後者。因為我知自己就算喺阿水唔開心嗰陣安慰佢、明知佢唔中意我都同佢扮情侶趕走曹總都好，阿水都係唔會中意我，可能會覺得我好煩。依家Mandy某程度因我先降職做保安，亦都係第一次有女仔咁為我著想，所以我決定要同佢正式一齊，比個機會大家。

(圖片來源：呂慧儀粉絲會、myTV SUPER、十仔instagram)

睇到哭咗

kaihchan32-c@ad.cityu.edu.hk